可否要求死因裁判官進行研訊?

有無得諗？

可否要求死因裁判官進行研訊?

有適當利害關係人士或律政司司長可向高等法院原訟法庭申請進行死因研訊。倘若研訊已完結，亦可要求就同一個案重新研訊。曾擔任首次研訊的陪審團，亦須再度出任重開研訊的陪審員。

附表2
[第2及55條]
有適當利害關係的人
1.死者的父母、配偶、兄弟姊妹或子女。
2.死者的註冊醫生。
3.死者的遺產代理人，而該人須是《遺囑條例》(第30章)第2條所指的遺產代理人。
4.死者壽險保單中的受益人。
5.發出死者的壽險保單的保險人。
6.如死者的死亡有可能是以下損傷或疾病所導致的，則在死者死亡時其所屬的《職工會條例》(第332章)第2條所指的職工會所委任的人 —— (由2008年第6號第49條修訂)
(a)死者在受僱工作期間受到的損傷；或
(b)有可能是死者在受僱工作期間患上的任何以下疾病 ——
(i)《僱員補償條例》(第282章)第3條所指的職業病；
(ii)《肺塵埃沉着病及間皮瘤(補償)條例》(第360章)第2(1)條所指的肺塵埃沉着病或間皮瘤；或
(iii)任何其他疾病(不論是否形容為職業病)。
(由2008年第6號第49條修訂)
7.獲關注死者死亡的政府部門的首長所授權為本條例目的擔任該部門代表的任何人。
8.死因裁判官認為其作為或不作為，或其代理人、受僱人或僱員的作為或不作為，是可能導致死者死亡的人。
9.死因裁判官認為基於死者死亡的情況所涉的某一利害問題，而應視為有適當利害關係的人。

如果海入面嗰姨姨，佢精神病科醫生，可唔可以要求